Jane's alertheid bewegen, bleek haar klaar als haar tante was vooropgezet.
Ze was meteen en te willen verlaten de tafel, maar hebben ook veel bewegen, dat ze niet kan ontsnappen; en Mr. Knightley dacht hij zag een verzameling letters ongeduldig richting duwt haar en vastberaden weggevaagd door haar onderzocht.
Ze was daarna zoekt haar sjaal--Frank Churchill zocht ook - hij was groeiende schemering, en de kamer was in verwarring en hoe ze in partjes, Mr. Knightley niet kon zeggen.
Hij bleef Hartfield na al de rest, zijn gedachten vol van wat hij had gezien; zo vol, dat wanneer de kaarslampjes kwam voor zijn opmerkingen, moet hij--ja, hij mag zeker, als vriend--angstig vriend--geef Emma enkele hint vraag haar enige vragen.
Hij kon niet zien dat zij in een situatie van een dergelijk gevaar, zonder proberen te behouden.
